\input{Dissertation/appendixsetup}   % Предварительные настройки для 
%правильного подключения Приложений
\chapter{} \label{AppendixA}
\section{Связь между шириной ООЗ и шириной слоя ионизованных доноров в 
полупроводнике с глубокой примесью (формула~\ref{eq:deep-xp-xna})} 
\label{AppendixA1}
Проинтегрируем уравнение Пуассона по частям в диапазоне от $x_{Na}$ до $x_p$:
\begin{equation}
\begin{split}
\varphi(x_{Na}) - \varphi(x_p) = - \frac{1}{\varepsilon\varepsilon_0}\left[
x_{Na} \int_{x_{Na}}^{x_p}\rho(x)\,dx - \int_{x_{Na}}^{x_p} x \rho(x)\,dx
\right] = \\
= - \frac{q}{\varepsilon\varepsilon_0}\left[
 x_{Na} \,p_{\,0} \left(x_p- x_{Na}\right) -  \frac12\,p_{\,0} \left(x_p^2- 
x_{Na}^2\right)
\right] = \\
=  - \frac{q}{\varepsilon\varepsilon_0}
 \frac12\,p_{\,0} \left(x_p - x_{Na}\right)^2
\end{split}
\end{equation}
\noindent и
\begin{equation}
\varphi(x_{Na}) - \varphi(x_p) =-(E_A - E_F)/q.
\end{equation}

\noindent Таким образом
\begin{equation} \label{eq:app_xp-xna}
 x_p - x_{Na} = \sqrt{\frac{2\varepsilon\varepsilon_0 (E_A - E_F) }{q^2 
 p_{\,0}}}.
\end{equation}

\section{Вывод выражения~\ref{eq:deep-xp} для ширины области объемного заряда 
в полупроводнике с глубокой примесью} \label{AppendixA2}
Проинтегрировав уравнение Пуассона в диапазоне от $0$ до $x_p$ получим:
\begin{equation} \label{eq:app_poisson}
\frac{2\varepsilon\varepsilon_0}{q}(V + V_k) = N_A x_{Na}^2 + p_{\,0} \left( 
x_p^2 - x_{Na}^2 \right) 
\end{equation}

Для того, чтобы найти $x_p$ нам нужно решить систему 
уравнений~\eqref{eq:app_xp-xna} и \eqref{eq:app_poisson}.
Представим ее  в  виде:
\begin{equation}
\left\{
\begin{array}{lr}
a\, x_{p}^2 + b\, x_{Na}^2 = c \\
x_p - x_{Na} = d
\end{array}
\right.
\end{equation}
\noindent $\displaystyle \text{где~} a = p_{\,0},~ b = N_A - p_{\,0},~ c = - 
\frac{2\varepsilon\varepsilon_0}{q}(V + V_k)~\text{ и }  d = 
\sqrt{\frac{2\varepsilon\varepsilon_0 (E_A - E_F) }{q^2 
 p_{\,0}}}.$
 
\noindent Решением этой системы уравнений будет:
\begin{equation}
\begin{split}
& x_p =  \frac{bd+\sqrt{\vphantom{\frac11}-abd^{\,2} + ac +bc}}{a+b} \\
& x_{Na} = \frac{\sqrt{\vphantom{\frac11}-abd^{\,2} + ac +bc} -ad}{a+b}
\end{split}
\end{equation}

\noindent или
\begin{equation}
x_p = \frac{\left(  N_A - p_{\,0} \right) \left( x_p - x_{Na}\right) }{N_A} 
+ \sqrt{\frac{2\varepsilon\varepsilon_0 \left( V + V_k -\Delta V_k \right) }{q 
N_A}},
\end{equation}
\noindent где
\begin{equation}
\Delta V_k = \frac{\left( N_A - p_{\,0}\right) \left(E_A - E_F \right) }{q N_A}.
\end{equation}
